國際總裁批評實行中國債務外交 不願意向發展中國家提供債務減免

國際貨幣基金組織開始對中國向發展中國家提供不透明的貸款提出越來越多的批評。中國引發的武漢肺炎對全球造成負面影響，中國身為債主並沒有對其參與一帶一路而增加債務的成員國（發展中國家）提供債務減免等救助措施。中國因而被批對其組織成員置之不理並引起不滿，反而與一帶一路原意相左。

一帶一路支持發展中國家並建立親中勢力以減少西方對中包圍網的影響，但因中國此舉動而令發展中國家可能遇上債務危機。

國際貨幣基金組織總裁Kristalina Georgieva於14日在記者會上對中國及其他國家不願意向發展中國家提供債務表達不滿。

世界銀行總裁David Malpass於5日也公開批評，中國是擁有充足資本的新債權人，但也是不斷減低債務透明度令到不少發展中國家跌入債務陷阱。美國財政部出身的Malpass長期以來一直批評中國的債務外交。

中國以延長債務的還款期，或發展中國家的政治家不必承擔還債責任，換取增加了政治家接受中國貸款的動力。

中國的 "債務陷阱"，即以貸款增加對債務國的影響力，一直被視為一個問題。連發展中國家也開始認識到依賴一個國家提供物資和其他東西的危險性，發展中國家正在努力避免過度依賴中國，一位前國務院高級官員說。對於想要抗衡中國的美歐來說，這是一個 "千載難逢的機會"，他們可以通過加強投資等手段，重新獲得在非洲和世界其他地區的影響力。

發展中國家on9 啫， 學下阿偉啦
一係學坦桑尼亞

憑自己本事借，點解要還呀？ DLLM

中國借錢俾d第3世界國家
就係想佢地還唔起錢
之後乘機侵佔人地國家主權或者開發權利

通常窮國要一直借錢發展

呢次唔還比支那，下次冇得再借

唔還，一係暗殺，一係解放軍，委內瑞拉、斯里蘭卡，埃塞俄比亞就係例子

同大耳窿借錢，點會咁易比你找清條數呀